# README #

## Окружение
node.js version > 7.0

## Установка всех зависимостей
```bash
$ npm i gulp-cli -g  #если еще не стоит глобально
$ npm i webpack -g   #если еще не стоит глобально
$ npm i #установка всех зависимостей из package.json
```

## Запуск проекта
```bash
$ gulp #Компиляция PUG шаблонов и Stylus + вотчер
$ webpack -p --watch #сборка js файлов в единый бандл + вотчер
```

## Сборка js файлов ##

* Для сборки js используется webpack.
* Для запуска сборки используется команда webpack -p --watch
* Точкой входа для всех js модулей является файл index.js находящийся в директории /static/dev/js/
```
+-- your-project
|   +-- static
|   	+-- dev
|			+-- js
|   			+-- index.js
|   			+-- components

```
В папке components располагаются модули проекта.
Подключение модулей происходит в ES6 стиле, двумя способами. 

#### Первый способ, синхронный:
```javascript
import moduleName from './components/moduleName.js' //Для самописных модулей
import moduleName from 'moduleName' //Для вендорных модулей установленных через npm
```

Этим способом модуль будет включен в общий bundle.js файл и будет доступен для всех страниц сайта.

#### Второй способ, ассинхронный:

```javascript
if ($('.js-module').length) {
	const { module } = await import('./components/module.js');
	module();
}
```
Webpack будет автоматически разбивать такие модули на отдельные чанки и подгружатся они будут(файлом bundle.js) ассинхронно только при наличии класс js-module на странице сайта.
Сами бандлы находятся в директории /static/js/bundles/,  где находится общий файл bundle.js, непосредственно подключаемый на страницу, и остальные модули имеющие вид 0.bundle.js которые подгружаются ассинхроно по мере необходимости.

В проекте можно использовать как ES6 синтаксис(стрелочные функции, шаблонные строки и тд), так и es7(async/await и тд). Можно и ES5.

Cамописные модули распологаем в папке /static/dev/js/components/

В модули так же можем подключать стили как  css так и stylus, напимер:

```javascript
import '../../stylus/components/blocks/custom-window.styl';
```
Стили так же могут подгружатся ассинхронно при наличии на странице управляющего класса someClassName:
```javascript
if ($('.someClassName').length) {
	await import('../stylus/components/blocks/someClassName.styl'); 
}
```

Все стили подключаемые чрез импорт js распологаем в папке /static/dev/stylus/components.

К этим стилям автоматически подключаются все миксины и другие некомпилируемые конструкции, полный список в файле /static/dev/stylus/components/common.styl


###jQuery уже включен в проект и проброшен в глобальную область видимости.

# Так же можно писать код по старому в файле /static/js/common.js
## и так как он расположен ниже /static/js/bundles/bundle.js то доступ к jquery и некоторым плагинам у него есть

## Структура PUG сборки ##
Все pug файлы располгаются в директории /static/dev/pug/ и компилируются в папку /layout/

* Непосредственно в папке /static/dev/pug/ располагаются файлы страниц
* в папке /static/dev/pug/blocks/ располагаются статичные шаблоны блоков
* в папке /static/dev/pug/mixins/ располагаются  миксины(шаблоны блоков зависящие от параметров)
* в файле /static/dev/pug/data/data.json общие данные в json виде(меню, товары и тд)
* в папке /static/dev/pug/layouts/ расположен общий шаблон страницы
* в папке /static/dev/pug/partials/ расположены шаблоны общих для всех страниц блоков такие как шапка, футер, скрипты и тд

Так же для PUG используется поппулярный миксин для верстки в стиле BEM - bemto (https://github.com/kizu/bemto)

## Структура STYLUS сборки ##
Все stylus файлы располгаются в директории /static/dev/stylus/ и компилируются в единый файл /static/css/styles.css

* Точкой входа для всех стилей является файл styles.styl
* в папке 3rdparty стили сторонних разработчиков, подключаются выборочно
* в папке blocks стили bem блоков, подключаются автоматически(по наличию в папке)
* в папке components стили bem блоков, для подгрузки из js модулей, для их компиляции нужно запустить webpack
* в папке fonts стили шрифтов, подключаются выборочно
* в папке grids плейсхолдеры  сетки, они не компилируются в стили автоматитчески, а тоько при использовании соответствующих миксином или плейсхолдеров stylus
* в папке includes стили любые подключаемые стили, например общие плейсхолдеры или общий сброс
* в папке mixins миксины, подключаются автоматически
* в папке mustaches шаблон и скомпилированный файл иконок в виде плейсхолдера
* в папке pages стили bem страниц, подключаются автоматически(по наличию в папке)
* в папке partials стили общих блоков таких как шапка, футер и тд, подключаются автоматически(по наличию в папке)
* в папке styles общие служебные стили, подключаются автоматически(по наличию в папке)
* в папке variables общие переменные(шрифты, цвета, размеры, z-index и тд), подключаются выборочно






